（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區90 精、氣、元！

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼

唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路，無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人嘅屌問問題前請先閱讀pixel巴嘅終極懶人包：

我係 第二個

留名

新po LM

樓主太叻了 1001有開po
一定係好大隻同個個月都破pr

竟然有人開 樓主好波

Po頭太簡陋想執一執

致敬Frog清區

呢度係咪胡師傅崇拜區

今日跟教練操大脾操左一個鐘，之後去換衫個陣小腿開始無力，有冇巴打試過咁樣？

lm

個人認為胡師傅係健身界名言師

隻手點大得快啲

講緊前臂定二三頭

支持

冇見好耐 又搵多咗 又推重咗

個s&c教練點解要上kofgym獻醜

如果比著係我，都係專心研究下d論文好過
唔參好過參，有d擔心佢

佢係咪以後都唔會入番黎

真係好廢 pull up就爆左

pull-up其實肯練真心一定做到，應該真係冇練
仲要最輕weight class
不過我唔會笑佢，康文仔好波

如果SnC vs 街健小王子 分分鐘鬥到15min都未做完 唔中dip pullup的話
中晒dip pullup分分鐘俾街健仔拋到車尾燈都見唔到

想問下各位絲打平時去開邊度買sports bra

公道d講，Rocky起碼街健中都有d成就

留意返 S&C收 6000蚊10堂

操gym最緊要係謙虛

教練真係瘦到

佢啲理論其實係係咩理論

Lm

牙frog

人扡個比賽叫strength battle, 輸就post ig話我有時間不如進修睇文不如你quit 比賽

同問

佢副身材真係有啲差

問下Herbalife啲sales

好心做教練就搞搞自己身形
咁撚樣點說服到人

隔離康文仔都大隻過佢

身材又唔係勁 又要咁串
在場仲要一個Strongman 一個IFBB pro

Btw, 多唔多人操下胸？
而家操上中都己經唔多夠時間

好難收乾個人

條友成個道友咁，求其一個人系統性訓練一年都大隻過佢

其實 jacky 點解咁出名
有冇拍yt 有冇ig

有無個ig睇

因為SnC教練玩比賽 pull up都做唔到

除咗呢樣呢

呢到100kg

仆街 真係第4波

如果無睇錯，係60

用一餅20kg唔好咩

忘了愛巴又同果兩條keto痴線佬嘈

新手健身/減肥懶人包

#179 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

可能之後會做drop set

佢身型真係唔靚

隔離個博士都好似大隻過佢

Eric 玩馬拉松好勁
人地都係SnC

同廢中真係冇乜分別
康文仔睇到真係有心操想大隻不過冇錢轉場
教練屌你老尾真係唔知做乜春明明有晒場同machine 都鳩下鳩下咁，記得ian係佢鬥快個場完成唔到都對佢有啲微言，屌佢唔撚聽人講

屌佢老母 個身形真係同無運動既人有咩分別
雖然我知要運動表現 唔會有肌肥大
但問題係搵個打開拳/跑開馬拉松既 個身形都你咁柒啦教練

唔係掛 有人教都咁

見到康文仔咁樣 但自己比錢又操得無佢咁勁 都係返康文算

康文仔

咁撚大隻既,啲片睇唔出

輕量級個場兆尊雖然都未能完成但起馬都完沙袋 bp同dl
教練連bp都fail
大佬做唔到唔緊要呀你俾人睇到團火同意志唔會俾人屌架

佢fail係引體都有得搵籍口
如果衰係big3就真係
我唔知佢原來咁出名

Issac係到 大隻仔都變瘦仔啦

可能熱身上去加 又可能之後會慢慢減落去啫

玩S&C 搵COACH K好過
佢個度又有WEIGHTLIFTING上

Coach K人地起碼唔會去參賽又hill先
仲要好撚型

人地Don嗰team個Anthony兩次個人戰都係卡係第二個動作
一黎佢本身傷緊 二黎人地起碼幫到自己隊員處理傷患同改善活動度

Jacky成日提自己SnC coach 又唔係幫到隊員
第一次training記錯時間冇黎 個印象都已經唔好
仲要過咗8星期training week都好似冇咩進步咁
自己柒咗就走去話睇paper算

所以有時唔係話做唔到就笑人 而係個態度問題

任何飲食健身post，只要見KETO有份出現，你就知道，這個Post必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

Anthony 又謙又高大
重點真係幫到手，隊制又發揮到作用

所以點解街健小王子俾人笑都係咁既原因
Big3弱又唔操，除左zero真係冇人會要佢

上yt 睇content farm 就如獲至寶咁...
有心就睇文研究下啦
同埋我根本無屌keto
係屌條友9up...
佢兩條友就起曬鋼
係之前keto post 都膜走架啦
又係得keto 撚圍爐
完全無視人地反駁

其實揀熟人 但佢真係有料又有心贏 就冇乜問題 揀個冇心比賽既fd對其他參賽者都幾唔公平

之前睇操練環節去到zero 就飛住睇，完全唔知做乜

個zero本身就無心教啦
又唔去研究big3 又唔研究點幫d學員
佢d學員除左街健撚其他明明好有心操
但咁多個星期都無變強過
擺明條zero就無做過野
最廢教練zero

衰撚d講
如果我想學街健 寧願搵清杰教都唔搵zero教

人哋街健小王子都fail引體啦

第二快完成個阿峰反而冇人揀

無你咁好心機同啲文盲嘈
一大堆垃圾引埋啲垃圾文斷章取義撐自己立場都唔係咩新鮮嘢
Jeremy e唔記得點串都俾人屌過幾次引文啲point同個研究實制內容唔同

Keto有潛在價值

影硬照、去船P、總知要除衫曬身材，keto返幾個星期，出黎效果可以呃得吓人

長期keto就有保留主要係太傷荷包，冇咩大分別

即刻 諗起 李大導

其實點解會有keto既出現

本身係用嚟醫病

醫stroke

我覺得個幾個人自拍出黎
比較完咪知邊樣有用

啲幫人減肥嘅教練要搵gimmick

呢d野邊有得比較嫁
就好似gym咁 ppl定bro split都無得比較啦
唔同人 唔同生活習慣 唔同身體結構
都會有適合唔同既方法
keto唔係唔好 係問題果兩條友神化keto到
在座各位都係垃圾 只有keto係好咁款

基本上KETO好多年前已經有 拎黎醫癲癎用咁呢個個個都知
到90年代ATKINS 好熱門 D人發覺ATKINS同KETO相類似
同埋係追踪返呢班人佢地病發既機會大唔大既時侯
就發現咗好多人都有輕咗
咁加埋痴肥問題愈黎愈嚴重
係用控制體重方面既研究就多咗
之後有班KOL既祖先慢慢就宣傳多咗
同埋有班賣椰子油既商家就更加去宣傳呢樣野
所以就出現中鏈點解咁重要之類既野

搵ifbb pro拍片
佢日日飲可樂食炸雞都fit撚過班keto肥婆啦

我鐘意呢張

佢個原理係咩 係唔係將碳cut到最低甚至零碳 夾硬將消耗轉為脂肪為主?
同cutting分別係唔係在於一個短期一個長期
睇左幾個連登post同google左一陣
google完開始明係做乜 但睇完連登post發現連bulking都要keto係咩玩法
仲話力量唔會趺
其實係咩一回事有冇人解答

另外睇左咁多個post
有一個共通點係佢地懶做運動 當然唔係全部 但基本上都係

佢個原理就係長期唔食碳水
身體就會轉mode直接用脂肪嚟做能源
但轉mode需要時間 所以一開始係勁難受
同埋好易破功 一食返碳水佢又會轉返mode用碳水
大約係咁啦

好老實講 大部份人講緊佢地「行緊keto」都唔係真係行緊keto而只係行緊低碳

講到尾減脂咪又係Calorie deficit

Hong kobg lifting meme
呢度啲手足開架
整出嚟啲圖幾盞鬼

就係見有人話行keto但又會食碳水 先開始唔明做咩

所以咪話佢地只係行緊低碳
實際上幫佢地減脂嘅都係來自熱量赤字
不過人係咁 達克效應

果條keto撚 活肥左半年就發表偉論
真係達克效應

咁多醣 蛋白粉升胰又高 減唔到的
比你跌磅之後都會卡重

whey protein i herb說明
注意：僅將本產品用作食品補充劑。不要用於減重。

我地有我地自己圍爐算啦
無謂理佢地點搞

幾高質，有冇page link

你用自己做下實驗keto返一個月，個肚腩正常冇咁脹，水腫冇咁明顯，肌肉線條會明顯好睇左

力量係唔會跌同埋keto極致係連菜都食好少，靠good fat刺激腸排便。

窮撚勿keto

我知有少數人力量唔會跌
但多好多倍嘅人係會跌囉。。。

咪即係cutting.....

卡路里赤字太多？

Keto食到增肌卡路里，真係食到窮

好多人識小小就扮專家
從來都未見過佢地入黎討論過

我地揸緊中指 熱量赤字先係真理
其他人點做唔係好想理
一街都係肥閪無咩興趣關心佢地

食夠卡路里，就變純粹係少左水腫
唔係真cutting ，簡單d講外觀會好睇左不過食都食到窮，仲要出街冇選擇

香港玩keto=玩自己

做單邊machine, cable

Carbs maintain/boost metabolism
Refuel your energy
所以大部分人workout 前後都會補充返carbs
見佢地話Keto for building strength and muscle 真係得啖笑
你run keto 一段時間
根本就唔會有足夠能量做大重量

見班健美run Keto
係for 一段好短既時間cutting

weightlifter and powerlifter
或者運動員行根本無可能

果幾件Keto 撚show到比我睇佢地係大隻或者又有大力 咁我咪收皮囉

肥仔學人戴bra

基了上了解過SPORT NUTRITION 就知係唔可行
單單LOW CARB DIET 影響ANAEROBIC EXERCISE 多到數唔晒
可能頭幾日影響不大 但之後就知影響好大

H&M

所以咪睇到頭到R埋 明明無carbs會無咁高爆發力
講到無問題咁

絲打下圍係幾多呀？

有無myprotein3折code

同埋聽講食keto嘅人 一破功食到碳水就會頭痛
係咪堅咁根本好難持續落去

真係行開keto嘅人血糖會穩定啲
食carb( high GI)就會有機會頭暈

KETO FLU, 通常SWTICH 既過程中會中
睇基因, 好多時因為脫水礦物質流失導致
短則幾日 長則聽人講成個水都試過
因為一食CARB多返少少 KETOSIS就會停 又要黎過
所以真係KETO 既人基本上唔可能出街食
除非你食乜都問人加咗咩

你都教人減肥啦

想問下單關節既動作需唔需要每下都吸氣落核心谷實？

要

想問下宜家操開五六日 操big3胸背膊中間卡啦嗰啲日子應該點操？我宜家中間卡啦嗰啲日子只係做squat deadlift bench press

pixel巴問答有講

thabksthanks

小妹唔係肥仔><

琴晚第一次著A7衫squat同bench
真係好撚爽
仲好feel過同男朋友扑野

佢地成班都覺得自己insulin resistance 邊有真係咁多人有...

連calorie deficit都未做好就賴落去insulin度 得啖笑

佢地妖魔化carbs
我先出聲
我一直都話keto 係以醫病為主
亦有健美比實人士短期cutting
門檻好高
佢地就起曬鋼

Keto 研究主要圍繞醫療
對於健身運動研究仲係少數
佢地就吹撚到大把keto research 60/70年代已經有
事實係果d研究係醫療為主
佢地根本拎唔出任何一手資料反駁
等我拎幾篇研究出黎
佢地就無視曬 直程唔覆我
自己圍爐

正係識拎yt 既所謂youtube8研究
好心你睇多d 多subscribe 同view 數既人啦
Jeff n / coach gre
英文都唔識多隻
正係睇埋班content farm 內容

個台灣petta 教人keto
最後自己都無run啦
佢知健身健美要build muscle
行keto 根本難到pk
佢就係想搏快速view 數
教你地新手快速減肥方法

自己妖魔化carbs
掉轉話人妖魔化keto
又唔係醫病 用keto會對健康造成咩影響根本未知
不如學班人玩咩蔬果汁斷食算啦 包你瘦得仲快

之前post我都好客氣
陳述返事實出黎
話keto 對減肥健身仲未有足夠研究支持
佢地就起曬鋼
根本唔夠人講 反駁唔到
正係識講碳水係市場化產物
拎黎做marketing

跟手就串健身撚
又無腦又小拳石咁
玩埋人身攻擊

果兩個on9仔
1個run左keto 唔知有無半年
1個run左唔知有無2年
仲要唔知係唔係跟足

就圍同人吹keto 好撚勁
就圍教人
自己肌肉都無幾多
就扮撚曬專家咁

叫佢兩個粉皮挑機就唔覆
自己圍爐 再唔係就話健身撚無腦

班傻仔 啲明星推咩出嚟佢地就做咩架啦
碳水係市場化產物無錯wor
但減肥產業妖魔化碳水 咪又係marketing嚟
佢今日可以推keto出嚟 下年可能又推另外一種減肥模式出嚟取代佢
佢地呢啲終身減肥嘅肥撚咪年年俾人撚完一獲又一獲
真係無咩心機理佢地 我又唔撚駛減肥 係見有健身po手足話你喺出面俾人圍毆先入去睇下

過多兩年佢地就會接受自己一世都減唔到肥
然後喺fb ig四圍屌鳩啲人blame肥撚 好似中大email同隻豬腩肉張芊惠

廢撚事理果件傻9
我集中精神cut 到70
11月破pr 仲好

講得好

話說上一集個人戰之後 啲人係youtube笑佢SnC教練都玩得咁廢
跟住佢係ig story話「如果有時間，我拎黎讀書、睇研究同人討論點幫運動員解決問題，唔係自己舉得重跑得快跳得高就識教人」

睇返上個keto post 我有放過幾篇research
關於keto and muscle

敢問forg清係何許人也?經常見佢個名出現，但爬文又唔見佢，有冇ching簡介下佢嘅歷史，或者有link比我回顧下。感謝

人生勝利組 搵得多 做得重

佢可以話係健身po嘅傳奇人物
一個既高調但又但調嘅完美健人

想請教下咁多位高手一個問題，如果一個體脂19%既人 係咪應該cut 到10-12%左右再bulk返上去既方法先係最有效率smm 33kg 成日覺得自己好Skinny fat

想進步快啲 但係唔知用咩方法 同埋我呢啲本身次
係肥jer jer 唔夠膽dirty bulk
係咪要趁body recomp. 將體脂減到10-12%再bulk 返上15%先可以進步得更快？

你改個標題做乜撚野
好柒

啱啱先睇到改咗

識人上過佢啲course，話問佢野十問九唔應hea9 人，得佢自己講書

唔講以為胡師傅祟拜區

完全無視frog Ching

下原來唔改得，對唔住呀Ching

係囉 講好左
2樓要放 frog frog 張背肌圖嫁
而家 大家都忘記晒

二樓擺唔落啦
起碼要#2-#5先塞得哂

冇撚錯
塊背肌 太巨 #2 冇可能放得晒

改得
但精氣元有啲柒

#未敢忘記

點解靜咗

唉 自己keto得黎都有做gym
操黎操去都係咁 冇咩大變化
接受現實

實實在在咁計calorie啦 健身真係nothing magical 回頭是岸呀施主

老老豆豆 想入樽搵人教s&c 都要搵個識入樽 or摸到框啦
Jacky gor似係板都摸唔到既廢物 做得s&c點解唔搵埋自己副計做實驗
上身論power黎講 入gym房是但執幾件都屌打佢

小弟宜家63kg增磅中 體脂大概15%目標68-70之後再慢慢cutting
咁多位巨巨有無建議比下小弟 謝謝大家

操、食、訓！

連自己身上面都實踐唔到就收皮先
理論係重要 經驗同樣重要

葵涌殘疾院舍「國寶之家」出現爆發，暫已有 1 名院友確診及 2 名院友初步確診。《立場》亦接獲消息，稱再有 9 人確診，預料明天公布。晚上約 10 時，有 3 架旅遊巴到達院舍外，由身穿保護衣的人員協助院友撤離。據衞生署指，院內有約 30 多位院友，其中有部分院友已因其他原因入院。現場所見，3 架旅遊巴上，每架均有 5 名院友。

相關報道：
再有院舍失守爆嚴重疫情 消息指「國寶之家」再增 9 確診料明日公布 院友全撤離

大家可以又入定啲home workout 器材 唔過一兩個星期應該又要封尖

屌柒曬啲除罩staycation 撚 除罩game room 撚vtc 叫雞撚

Home workout 已ready

唉又封，屋企操腳直頭想自殺

我覺得唔好宣傳力威呢啲欺世盜名野囉

啱啱cut緊一個月 封尖之後又要打回原形

梳呀，諗左搞下笑，有機會再開會改個好啲

呢類確診都還好
最撚驚係爆源頭不明

想問下請個pt操要預幾錢一個月？

玩馬拉松玩到大隻過jacky教練
真係唔簡單

個背都唔v字 唔怪得卡係引體到啦

繼街健小王子（做唔到pull up)之後
又多一個理論型教練（冇經驗）

絕對認同
其他s&c教練身型都無佢咁柒
呢度咁多連登仔純玩肌肥大 但跑100米分分鐘跑贏佢條友

新手，認真想問其實邊一個嘅workout好啲，
佢地做嘅野都唔同，係咪其實兩個都會練到個肩？

每個人適合做嘅動作都唔同
唔會話邊個好啲
你可以揀啲高感受度嘅去做
揀D適合自己嘅動作
當然兩個都會練到膊頭
btw香港通常叫操膊 唔會講肩

okok btw 今日去咗操胸
唔知係咪我做唔啱動作
個胸好似無咩feel咁樣
反而個三頭就有feel
（利申：今日係第二次練胸）

到依家都好難明咩叫用個胸出力

操膊睇下想操前中後膊邊個位 再搵動作去做
啲動作黎黎去去都係推膊, 飛膊, facepull, upright row(未必個個啱做)
之後就係睇用咩器材玩
總之操得應就得

分享一下操膊流程
啞鈴推膊 熱身 輕重量 1x15
熱身 中重量 1x10
正式組 4x5 or 4x8 //新手 3x8-12

槓鈴推膊/推膊機 熱身 空bar 1x10
正式組 4x5 or 4x8 //新手 3x8-12

飛膊機
正式組 4x10+10 //新手 3x8-12

蝴蝶機後膊
正式組 4x8-12 //新手 3x8-12

完～

hello毒撚

試下就咁企係度向住牆推 唔好推郁個人 你會feel到個胸出緊力
如果講攞起dumbbell 唔好推前個膊 全程個膊貼實bench同埋挺盡個胸 幻想用手肘收入個身向上推

請問夜訓對增肌有冇影響(訓夠7-8h)
另外想問下有冇ching同我一樣都係it dog，點平衡學language同操肌嘅時間(因為小弟唔聰明，學新野要頗耐先上手)，謝謝

推完又推做多啲後膊啦

新人想問到底佢係邊個，有冇故仔聽?

你中意嘅加多個face pull都得 前提仲有力
通常時間落係1.5hrs內一定完

do flys
pec dec/ cable flys/ (cable cross over)

#860
（嘈交要自貼身材） 健身資訊討論區 86

我個建議玩咗後膊先推會好d，特別玩完face pull warm up 完個關節會好過就咁淨用shoulder press熱身

次序可以按個人喜好去做 唔會太大影響

其實推膊落到幾低？
我見人barbell落到鎖骨
但我一落得太低會feel到背要好用力

香港一出街食就破功

啞鈴推膊落到手踭90度就夠 變左全由膊頭發力
過哂90度等於用多少少三頭 但我唔希望你咁做

槓桿推膊真係落到鎖骨 上到最頂再lock個膊
全程個身會有少少彎腰 因為要平衡身體
唔識就空bar多練習就可以

唔想做槓鈴可以選擇推膊機

佢呢個年齡層唔多人挽街健 好難比喎

你真係唔識架喎

想知你點出街食飯?

有睇petta教人Keto 會唔會因為咁所以比人覺得run keto都可以好似佢咁

肩係膊頭

挺胸收肩胛骨 諗住自己個胸操
可以試下叫人掂住個胸加多D feel

其實佢玩街健唔差 真係有成就

想問，操膊大約一年但效果無胸咁明顯，飛膊用15-20磅啞鈴，其他大致同你差不多，有咩健議？唔該

膊真係好難操
我一星期有一日係專操膊都唔大
諗緊係咪要執執個schedule
好想手臂線條好睇d

試下玩tempo 1秒上3秒落 或者轉下動作
之前跟paul哥條片操幾work

Sorry想問個低b問題
臥推之類平時講舉幾重會唔會計埋支bar?
定係淨係計鐵片重量？

睇點樣講 有D會講加埋幾重 有D就講幾多餅

同問
主要係前臂

第二係 二三頭想分明d 好似有條界係中間咁

home尖撚成最大贏家

啱啱爬文見到個s&c coach 咁樣點解入到去玩比賽一開始揀人嗰陣表現好好？冇睇開 想問下

建議你玩下節奏法
我起初16kg玩 慢慢 18kg 20kg咁推膊
不過一定會有師兄話推太多
你試下岩唔岩自己先 因為都幾chur下

想問大家意見！操咗幾個月成日好多都借力同做腿都未係正確姿勢！係咪應該搵教練教一教？

做輕啲

次次操波腳三頭都好有feel 第日都會痛，

操背膊就得拉住 無咩點痛。小弟拉背唔會做太重，一重就借哂手力，但唔夠重又好似唔會點痛

知唔痛唔代表肌肉唔會大，但好似操極都無咩成果，力量增長一個月squat/DL大約5-10kg, bench press覺得膊唔夠力推上去卡左係80。

操到好頹，番工盡量食到kg* 1.4/5 protein, 但應該唔夠卡路里，訓又唔夠 ，唉

又黎過
啱先上返

睇Issac玩tempo梗係睇呢條啦

Isaac 而家變到勁橫勁大舊
前幾日喺金鐘見到佢 以前明明青靚白淨又大隻咁

而家肥腫難分

做pro係咁，要同人鬥肉量

好犀利

又係時候買啞鈴

我唔係毒撚啊屌你

教練話揀ian係因為佢想學大力士，Ian好似話見佢啲動作都正正路路又係教練會幫到條team，點知之後個3個隊員仲勁過佢多多聲

個死人墨魚咀有啲趕客

佢徒弟stinger都好勁

想問各位師兄有冇做熱身？
動態靜態拉筋之類
定係做熱身組？
例如今日操膊嘅就肩推兩組熱身遞增組

我會foam rolling+muscle activation exercise 再做warm up set做到出少少汗為止

大概會做咩動作？

小妹唔會特登操前拉筋果啲
做咩動作都會由輕開始做當熱身做
臨瞓前會拉下筋同按摩下

Foam rolling碌overactive/fatigue既肌肉
Squat/dl就會做adductor同glute activation
Bench就front delt raise同scap retraction
唔建議你照抄 每個人warm up都應該有唔同 但可以試唔同動作 睇下之後做working set有冇舒服/順左 有就keep住做啦 我自己都係咁試

杜生個背好勁 沈浩峰ig有得睇

唔做靜態伸展 除非你知自己肌肉好緊
我做胸膊會拎橡筋帶 轉360度個D動作 再做熱身SET
腳就做GLUTE ACTIVATION 再做熱身SET
帶氧熱身就睇心情

Thx

師兄如果用橡筋帶通常熱身幾耐？

動態熱身，熱身組中間唔休息換左餅就做，2/3組左右，正式做，靜態拉筋。

例如做overhead press，會fing下手臂，向前向後向左右，轉下個頭鬆下條頸，做完就做下啲抱手臂係心口，一手舉高一垂低係背脊左右捉住，啲基本拉肩、三頭果啲咁。

操咩都會做小小帶氧做熱左個人先 跟住彈力帶拉下操既位，
操胸會拎支吉BAR或者較輕既玩HOLDING 拎下個FEEL先 ，操肩用彈力帶拉到有小小PUMP先去PRESS，操背既我會彈力帶PULLUP ，操腳既會做下BODY WEIGHT SQUAT ＋ HOLDING

新手想問下有無咩free powerbuilding programme推介
想參考下人點分配sbd嘅intensity同動作分配
好似好複雜唔似ppl / ulul咁求其

要線條 首先體脂要夠低
手臂要有線條其實個膊好緊要

想問關於手臂 二三頭好似做極都唔大(通常做完背果日會操埋) 有2個方法試過
1. 輕重量 做到12reps x 4 set 標準posture
2-3個動作
2. 重少少 做到8-10reps x 4 set (3rd/4th set可能得6-8reps到)開始無力果陣posture會走樣 2-3個動作

我應該跟邊個方法做好？做輕好似keep住都無進步 做重又feel到好似好架硬做咁 posture一無力就走樣

你做左幾耐先同埋一個星期操幾次二三頭

有無要食多高2000大卡既巴打分享下一日既餐單

好野又可以rest到出年

都半年 二三頭各2次 唔知啞鈴個重量點拿捏
但我推胸用第二個方法進步得好快 但隻手仲係好幼

有冇師兄可以講解吓.Cutting嘅cars,fat點樣分配..我見上網搵又話20%cars,,30%fat..但係我好難拿捏
可唔可以分享吓你哋嘅餐單

力量有冇提升到?
你胸進步 係咪因為有progressive overload
但係二三頭個重量一直冇變?
半年都好耐下

又封 我屌你老母

真？ 屌佢老母

Source?

真定假.........

清杰真係cls

1x12當熱身
4x8 正式組
最個尾feel到自己做唔到8下就較輕一格重量做返8下
休息時間1分30秒到2分鐘 確保自己有能力完成下一組

如果真係太重 可以做10下嘅重量 將感受擺第一

FF 有會員中招

活記個鐵板餐縮左咁多水

仆街喇

Cutting(P=Protein, C=Carbohydrate, F=Fat)
5P
3C
2F
以某卡路里分配
例如一日食2000卡路里
5P 1000卡
3C 600卡
2F 400卡

每日分3-4餐
3餐自己計下
4餐又自己計下
操前操後要食碳水
最尾個餐唔好食碳水

4餐為例
早餐 PCF
操前PCF（高碳水）
Gym
操後 PCF
最尾一餐 PF

踩機 300-400卡足夠

食 鐵版餐 好 定 雞胸飯好呢

FF係邊間嚟？

嚇撚到心都離一離

Lunch雞胸 dinner鐵板

Fitness first

應該係
但二三頭唔係好識progressive overload
每set升5磅？但一升 第3set開始就做唔返8-10下 咁第4set應該再升/用返同樣/降返？

如果第3set開始做唔到8reps 降落去做返8下
咁第4set應該用返最後降果個重量？

唔係講緊每set升幾多
舉個例我今日8RM係15磅
操左1個月 你力量會提升
你8RM理論上由15慢慢升上去
你半年入面力量有冇提升過?

佢個鐵板餐 有冇飯 比埋你
利申 我多數都 雞胸飯 未食過 鐵板

係
例如
第一組10kg x8
第二組10kg x8
第三組 8kg x8
第四組 8kg x8

見你第3set就做唔到8下 一係就照我方法去做堅持到玩到同一個重量4組8下

一係就4x10 重量輕少少 下數做多兩下都係肌肥大

有冇人買過performix 隻紅丸/藍丸
睇左內容 應該係testosterone

有但係茄腸飯

邊度睇到係testosterone?
我就咁睇係一堆冇用既oil 然後再搵幾個明星代言

岩岩先買完月票
屌你老母臭hi

可能我誤會左佢個簡介
維持testosterone水平
不過有冇師兄食過紅/藍

Homegym操腳真係好撚On9 胸背就話勉強做到

求救

標準一日8 hrs 就足夠?

睇完個ingredient就知冇效
youtube都係得個條肥仔sell
老實講真係想靠藥減
都係食steroid/sarms個類 但副作用就自己承受返啦

堅封gym?

再封真係攬炒,酒店食肆酒吧gym

咁多位師兄，嚟緊好大機會封返gym，所以請大家堅持每日重訓直到封gym為止。
有得做好做，冇得做想做都唔得

已經好多人

試下唔好自己嚇自己住先
暫時回升都係因為個殘疾院舍大爆發
基本上今日確診果堆都係輸入再加埋間院舍確診
源頭不明得果1單

都唔錯
可以一試

希望啦

今日另有 1 宗感染源頭不明個案，是一名 65 歲退休人士，他曾到銅鑼灣及灣仔 Fitness First 健身

死廢老學咩人健身姐屌

有少少 但好慢 同埋疫情停左個令月又跌返落去
我應唔應該做多1 2個動作？

想問下各位
我新手做gym半年，推胸machine已經識用胸發力，同埋feel到胸大左，但係一用barbell/dumbbell 就好似用唔到胸啲力咁，落晒手到
有咩解決方法

老實講 如果係新手階段
呢類單關節動作唔洗太多唔同動作都夠玩
你諗下你係咪做得太重/太輕 同埋執下個form仲好

搵fd帶你推胸（bar)啦

想問會唔會係手唔夠力（較少操手

你都識講自己胸用唔到力落係手，答案就係胸唔夠力。
或者動作唔岩。
有時間影下自己做成點，再睇返條片。

各位ching 自重訓練跟 nike 有冇用
依家仲係日日 burpee 好似冇乜 feel
主要減脂其次增肌
有做16/8 夜晚走飯
thx

？

新手求教

應該講緊nike個app啲濕鳩運動

係

有咩訓練

依家得 burpee(走push up) 25/set *4 rest 30s
好快就做完 70~80%最高心跳率可以維持～14mins

又要home gym 辛苦一個月先有少少進步又封

而家clean bulk緊,希望唔好停GYM

試下夾完先推
form拍片比自己睇下有冇問題
係咪冇夾背挺胸

仲見到好多唔戴口罩操，真係唔知講乜

戴唔戴我自己有分數啦 屌你

你試下做帶氧戴住做

係屋企跳繩算啦咩時期

Sor lor mainlift戴住做真係會死
操完mainlift有戴返架

我覺得瞓覺冇話要固定幾多個鐘
最緊要係你嗰日醒咗之後係精神嘅

今日練完背同dl聽日可唔可以練sqt同腿?
身體會唔會回復唔切?

我自己個人習慣係dl之後果日一定抖
Deadlift完第二日一定會身心俱疲

會漏 個蓋無得扭實果啲一定唔好裝住液體擺袋

中咗咪恭喜你囉 屌你

其實個雞胸飯連汁有冇800卡，40protein

推推

其實正常bulk左10kg 體脂會大概升幾多

好難講
究竟你係clean bulk定durty bulk先？
前者時間耐 體脂增加較少
後者時間快 體脂增加必多

撞一撞個蓋都會漏
最好買有得扭蓋嘅水樽

根本就當自己畫緊jump
又4大聯盟又男主角識爆seed
好心佢畫返d寫實社會故事啦
學咩人畫熱血漫

屌 回錯

咩作品

香港人戴口罩方面都算係做得最齊架啦
結果咪又係再爆多鑊 講到爆成咁關唔戴口罩事咁
個責任喺邊個到都唔撚洗多講架啦傻仔

最撚憎啲口罩法西斯
唔知講咩好？ 咁撚叻咪當面屌囉
上黎講把撚

通常我都走汁
佢d汁 唔岩我口味

羽衣甘藍汁 食完會發惡夢

想買啞鈴，買轉較重量個隻 定傳統型電鍍鐵餅好?

有次就係 唔鬼記得果隻咩汁
食左一啖 真係 屌左出聲
自始 我每次都走汁
食食下就習慣

Home gym一定係快轉重量
插餅果啲換餅都換到前臂攰

thanks巴打 睇佢ig見佢身型好流咁 雖然話身型未必反映到運動能力 但又未至於咁

有冇人有強直性脊椎炎 但想操大隻
想知有咩要注意

問醫生

隔離post戴護腕都要屌下人

果班友食撚左屎

人地做咩都關佢地事，搞到我都唔敢用gear了

Belt 拉力帶 護肘護膝護腕真係冇問題
但係單車手套有乜用，又grib唔實純粹唔想起枕先帶
邊有一個堅操既人手掌係冇枕

單車手套用黎暗示自己係gay

有啲真gay都唔會戴

幾千單都無健身室群組，啲撚樣都可以賴落健身唔帶口罩度又唔見佢地去屌鳩人堂食

小妹 都覺得 手掌有枕 既男人 好型
拖下佢手仔 小妹都濕晒

真係要搵個 猛人 撐起gym界
如果唔係 實比 霸權 恰撚死

其實香港gym界都好多猛人

是但啦 就算而家比以前流行咗 但做尖都唔係啲咩主流運動 啲人唔識自然會說三道四 用/唔用都好 自己有進步咪得

咁耐以嚟冇戴過口罩，根本政治考量嚟

隔離post乜都屌
除左單車手套之外 其他既都需要

裝備撚問下，有冇師兄有硬底鞋推介
樣就NIKE METCON 6 真心好撚靚 出得著埋都得 但又唔知同 SQUAT同DF有冇穩定既效果？
但我見有D師兄 著HUMMER 個D唔知舒唔舒服？

但我搵唔到介乎太重/太輕之間岩我個weight
一係太輕無乜成果 二係太重影響set與set之間reps數同埋posture 又係無乜成果

我係怕佢鬆

到爆個陣先識驚？ 預防都唔識？
成間gym 成 六七個唔戴！
唔通我個個上去屌佢老母做咩唔撚戴口罩呀
自己唔自覺等再等封

廢老？要人教

Big Ramy中咗肺炎冇得比賽

戴唔戴都爆架啦
戴咗咁耐 驚咗咁耐咪又係爆
你唔封關 著到太空人咁都冇用架啦

罩你老母咩，戴住口罩做Squat同Dl，未撚中肺炎之前就暈低入廠啦傻閪

同埋咁驚中招做尖一個人發力你行咁近做乜春，排隊保持距離好地地根本唔會中

我由疫情到依加一個罩都冇戴過，垃圾overreacting

與其咁樣爆吓封吓 好咗啲解封
又爆過 跟住又再封 沒完沒了
不如一次過爆佢老母臭閪 死返幾廿萬個廢老
逼佢封關好撚過

屌 唔通個個戴晒就唔會封咩 最大既責任根本唔係香港人度

入去都係屌下啲pussy戴手套
其他護具都唔知有乜好屌

NÜO 好穩陣但貴
插餅果啲你一定會後悔

估唔到第四波嚟到仲有人嘈緊做尖戴唔戴罩

佢地覺得弱者先要「護」掛

驚咪唔好去做gym縮返去home gym

正如去泳池咁，d人有皮膚病、椰菜花咪又係照落水，照用浴室沖涼
唔通去泳池又要體檢、又硬性規定著拖鞋又硬性規定浸洗腳池浸10分鐘？

可能覺得夠勁既 唔洗護都得

ho 冇你咁熟

勁
出街係咪勁多人望？我都想享受下呢種成為焦點嘅感覺

搶哂成架巴士嘅眼球

接觸健身越耐個人越怕受傷
佢地唔明傷完無得運動係幾咁痛苦
都唔講有啲護具本身都係輔具可以幫到訓練

入面有啲本身都健身po蒲開

牛B死了

無睇

gym is for the weak !!!

腰帶算唔算係必買，想知冇腰帶點做三項

我都係略睇 個po好老尷

train like pussy
rpe 5

我無用腰帶
剩係會玩4-8rep range

岩岩完左第5個cycle (4-5 days per week； 1 week = 1 cycle)

squat終於升多10kg, 做到120

各位手足大約做幾多個cycle先升到力量？

每個block都升到差在多定少

我個人覺得4-5cycle, squat/DL應該升到10
bench我好廢，膊頭傷過推得最盡80 升得5到 但加重既時間耐過squat/dl 好多

只能講愈接近自己上限，就進步愈慢

都岩，希望下年年尾之前total上到400

如果冇打算比賽真係冇必要比數字困死，可能更好可能更壞

巴打健咗身幾耐，轉健力幾耐

之前都係到同你傾過，如果計操既時間就2年到啦（計埋尻操不過無計屋企做）。轉powerlifting就係今年年頭年中既事啦

之前報過重量，bw 70 bp75 squat 110 dl120
而家重左少少bw 72-3 bp80 squat120 dl 130

其實主要想突破自己limit, 比賽既野練好d先再算

輕就冇效 重少少就炒form? 咁都幾誇張
咁你唔炒form做到幾重? 呢個重量係幾RM?

帶straps = pussy

見到post名已經唔想入

10lbs 就4x12
15lbs 就4x10 第3-4set後段開始炒form (E.g 第3/4set 第6下開始無乜力會借左腰/腳力上)

想像到成班未入過健身室係屋企跟coffee跳下「HIIT」嘅人係度扮專家

唔記得咗tim
俾心機

但係gym撚 經常 比 霸權 欺負

其實10磅上15磅跳左好撚多
用返10磅但慢上慢落啦

冇撚錯
傷左 冇得操
果段時間 最難捱
人生好似冇左意義咁
度日如年

入面d人d concept好撚奇怪 有腰傷唔係做rehab&prehab 而係戴belt當prehab

其實可以頭1-2個動作先做15磅 之後1-2個動作再做10磅
成個training最後實冇力架啦 但你第一組第6下就冇晒力就太早
如果15磅係10下failure你可以做9下 或者比多D休息時間
最後一下借少少力上冇問題 但借力既目的係比你做多一下離心收縮
最後一兩下借力 上到去 core hold住慢慢落 咁就做多下離心

果兩件keto 撚

傷過一次腰 果時除左23頭幾個動作就無野做到

所以 上裝 保護自己
又冇乜問題既

健康撚
剩係玩4-8 rep 嘅三項
隔幾個月會試一次1RM

羊巴 有冇 上裝

有用護腕同拉力帶
但無用腰帶

健康撚

腰帶對我嚟講太過沉重
未承受到成為幪面超人嘅責任

有冇師兄做大重量會叫得好大聲？
有時成日俾啲聲嚇親

但超人腰帶 真係好重要
男人要好好保護條腰唷

條腰 唔掂 好多野都做唔到

唔會

小妹怕醜

好彩無咩腰傷

Yep buddy
Light weight
我真係見過人咁嗌 其實有啲尷尬

其實做gym 呻吟冇問題 但係成個場都聽到曬真係

去開細場 嗌既一定成個場聽到

笑撚左

同埋講開我好似聽到同樣既嘢

最衰係大場都聽到

第一次見人咁好多人望住佢

Go24大把

Ronnie Coleman呀

可能人地好enjoy 呢

有啲做好撚重 舉果時會 UP! 同 怒吼 都可以理解
但yep buddy同light weight baby

點解我個myp雲呢拿味有啲黑色點
變壞左？
在線等

想問下做背既話, 手臂會累係咪發錯力? 因為例如我有3個動作去練背, 我去到第2個動作後嗰幾組隻手臂累到仆街, 第3個動作可能做1,2組就收皮

Ronnie Coleman 真人操冇人信

你個背有無feel先
做背果啲拉嘅動作接近全部都會用埋前臂同二頭肌

解決方法
1. 用拉力帶
2. 練前臂

最好1 2 都做

2000磅leg press

太重
用埋手臂發力

Push

發力錯係少事 最驚係肌腱拉傷我之前都試過
我覺得你應該用細重量同埋用個背慢慢感受下個發力再試下做大啲既重量如果真係feel到隻手開始扯住唔小心用左就較輕個重量慢慢做，因為有時大重量好易唔夠力用左其他位。
咁樣其實好易整親

死蟻嚟？

我個朋友之前都係咁 但佢唔理照飲 兩日之後....

雲呢拿籽黎 唔驚 （我估

左手肌肉拉傷咗
應唔應該定操
定係減一半磅做輕啲

休息兩個星期最少 如果你唔想冇左隻手既話

不過可以拉下筋同埋用1-3kg 輕重量會recover 得快啲
不過保險你都係伸直隻手feel到唔痛先做
平手都係早晚拉筋熱身

老鼠屎

Bodybuild成日叫架啦

做緊第1個動作個時最有feel, 會feel到背有啲拉扯, 第2個動作就少啲, 第3個動作我只係知手臂累到pk, 咩都feel唔到, 換言之好似手腎愈累背愈無feel咁, 但如果我岩發力應該2邊一齊累咁? 仲有練完背隻手又累又痛幾日咁, 背就得練嗰時有feel到拉扯, 唔會累唔會痛

係咪應該做輕啲feel個背? 姐係我第1個動作最有力就做重啲, 第2個就輕啲, 第3個再輕啲咁?

想問隻手痛幾日算唔算拉傷?

我第1個動作最有氣有力就feel到, 但愈做手愈累就愈feel唔到個背, 我會試下做輕啲feel個背為主, 但想問你做完背會唔會好累咁? 我做完無feel正唔正常? 得練緊嗰時feel到有拉扯

可能手臂太廢, 我練背好似極限做2個動作, 第3個動作拉唔郁已經

應該係話用適合既重量
好似胸咁上胸同中胸都會用到唔同重量
但係唔係輕同輕幾多就睇你自己做到幾多

你隻手伸直會唔會痛？

雲呢拿味好唔好飲？ 飲得多milk tea想轉轉口味

如果係既話要抖返兩個禮拜到時記得練下前臂同年隻手

睇個勢就快會封尖

係時候開始一日操兩次

今日 8單 武肺
暫時 應該 有可能 唔封住掛........

未必封住 8單回落
仲要黎緊12月無保就業 又封過真係執都似

所以 小市民 真係比 霸權玩撚死

見到封尖呢兩個字就燥底

圭寸

圭寸
小
大

決定係健身室訓

生蟲呀

你google下，之前好多人賴過野

Protein

仲正

洛神花汁

嘩屌我同你年資 體重 同埋 轉powerlifting 時間基本上完全一樣

好似係呢隻........
其實 佢塊雞胸 都醃過 都有味
都夠用黎 送飯 唔洗要佢d汁

其實你地點解會轉powerlifting？
好奇一問 咁會唔會追求埋powerbulding (靚身型）

就咁食紅米飯好乾爭爭 有時會轉做蕃茄汁方便入口

佢塊牛扒 同 雞扒 比較細
好似同早餐 果d 一樣size

感覺上 好似 雞胸飯 抵食d

所以 我會 轉白飯
紅飯 好難入口

白飯係唔靚既碳水化合物！

好
下次我要 硬食紅飯

一齊加入紅米飯教
好撚乾身 食落喉嚨好c伏

因為我終於睇到一種可以quantify嘅進步同progress
都會有少少hypertrophy嘅accessory after mainlift
咁如果可以整靚個身型咁緊係無妨喇
同埋我覺得你舉得重肌肉量都唔少得去邊

巴打玩幾重一齊進步

唉
用豬嘴唔好做 OHP / jerk / snatch

大家tdee 係食夠protein之後多數用咩黎填剩底既卡路里？（carbs/fat?)

全能的連登
想問香港有冇黃嘅畫師可以幫手畫SBD腰帶

好似呢個台灣page咁

睇字都笑左出聲

黎緊想增肌 請問一日五餐既話一餐大概要食幾多g既雞胸

#1

1.78m 72kg
咁嘅身形係咩概念全肌肉？

人種先贏我地一半先

佢腰粗比例好似唔夠靚
唔夠倒三角
不過咁嘅年紀操到咁都算係咁

各位師兄有無咩動作介紹係個middle同lower traps好撚好feel?

想問胸推果陣肩胛係幾時應該後收？
上網睇過話係grip枝bar之後就後收
但我推枝bar出黎果下就feel到個肩胛好似鬆左咁
定其實係應該推左枝bar出黎再後收？
因為之前玩開smith 所以冇呢個問題

想請教下各位巴打

我原身諗住減肥 所以一星期會至少有3晚係做帶氧運動
咁通常就至少跑步係2晚 然後剩低哥晚就踩單車/行樓梯機

咁我做左1個月左右 咁初頭都冇為意
有次無意中睇到自己心率 跑步哥陣係去到170-180
講下我本人先 168 79kg係肥既
我再搵下資料 話原來我咁既身型同年齡 最理想係keep到150心跳率 咁先係最好既燒脂點 再多就變左燒肌肉

有冇巴打可以話我知點解決好 係咪一過左150就轉返快步行就算？

利申：通常係一，三，五操重訓
二，四，六就帶氧 星期日休息

Resistance band pull apart, prone t, prone y

操乜都肩外旋加動態熱身先
操腳會加埋hip hinge 同hamstring activation
之後做最有feel嘅warm up 動作
胸: db press/夾/dips
背:pull up/ 直臂下拉
腳:press /蹲

最重要都係warmup好個膊先
其他都唔係好重要

Sbd 140/85/170
大家加油喇
有d想玩比賽

勁少volume

Unrack對手唔應該推好多
要好似lat pulldown咁樣拉出黎

5:58開始

你跑步上到170-180 keep到幾多分鐘?

想問吓bc shop會員生日係咪有嘢送?
大概會送d乜?

黃豆一粒

牙greg話佢係natural不過有超強大基因

藍店

fitness first 應該就黎大爆發
尋日個確診者上過Group class

72kg
Cls 要幾低體脂先做到呢個身形

我諗正常都係natural掛
踢波追肌肉量只會降低佢嘅敏捷度

唔該哂巴打

跪求慢煮雞胸好食d
759款好難食

最雞Chickenest 又抵又好食

唔該

牙Greg有屌過好多競技運動員都會用steroid 增肌
最近都有話拜仁啲人唔natural

牙Greg睇得過

不過把聲好難聽

adama都話佢自己基因強 做太多負重會生肌肉生得太快
即係連登仔話做兩下掌上壓會變the rock嘅概念

我上次唔小心拉左兩下bar，起身腫到Brandon Curry咁，減左半年磅先變翻正常

以後不敢健身了

佢特登嘅，以前舊片明明唔係呢把聲
幾醒神呀

以前把聲勁man
而家特登

人哋咁講又真係吹佢唔漲

入過去 一次 覺得 呢間 藍店職員 唔太友善

想問各位巴打有冇belt推介

通常如果跑30分鐘 基本有7成時間 都係170-180

我以前開始跑步又係心跳勁快
條氣又喘到仆街
我一開始係新手控制速度好差
如果係為左減肥 運動時間先重要
你keep住180心跳而且跑唔得耐
除非你係玩緊interval 否則你個速度有問題

我已經拍咗自己dl同sqt的片了，點比ching們指點，樣要打格仔嗎

唔洗打格仔

自爆

放心
呢到全部 都係好人

要全裸

同問 decathlon最平個隻其實夠唔夠做

89蚊個個夠做
不過129蚊牛皮腰帶硬淨啲 安全感大啲
注：成日s/m冇 想要就開鋪時間問有冇貨

少遮囉 廢事自爆啦

我都有呢個問題
心率長期勁高
Ching你堅持到算勁
我成日做唔到配速

尼龍可以，皮就唔建議 要買牛皮不如比多少少買rdx/teamjoined

SBD

好驚戴belt俾人笑

真係好難講 隔離po握力帶都屌
懷疑你要裸體做

我就係睇完開始懷疑人生，唔怪之得我操唔大隻

列斯聯無限氣點食
戴口罩squat到就快窒息

佢地應該戴住濕口罩踢波
衝鋒21死亡行軍咁

見到有條柒頭話帶 belt會令到 core練唔到
笑撚咗

想問下有冇ching 想要myprotein 個weight gainer?我之前買左兩包5kg 第一包食到一半就重左六七公斤低價放嘅話有冇人要

點解唔留返下次bulking食

想問你拉背做幾重 你bench press推到80應該上身都唔差 應該肌肉量都有返咁上下唔會有感受度嘅問題

好常見既誤會

一個月有5-10kg增長好羨慕

有少少興趣 咩味
但6 7公斤會唔會太誇張

新手呀嘛

一個月5-10kg 都頹， 我一年-10kg 可以去死了

If you don’t use it you will lose it
可能佢地覺得用belt嘅人 任何時間都係好似幪面超人咁攬住條腰帶

新手想請問下咁多位巴打有冇試過leg day完股四頭肌出唔到力踏前一步冇力踏實岩岩行行下仆親

操完腳碌落樓梯都試過

巴打有冇事以後係咪唔敢再操咁盡

咁又無真係碌 即刻扶住咗
係落樓梯果下無啦啦腳軟

一線sbd，不過貴
Inzer , ROGUE, TITAN都係一線，但會平啲，外國網訂可以一千上下
二線嘅有rdx等，幾百有交易
健美向嘅有Schiek， 平啲有harbinger同rdx ，都係幾百

有冇人覺得用bicep machine攰過用dumbbell barbell好多

另外建議一開始買都最好買你牛皮
布嘅用魔術貼好易鬆開
另外第一次買可以買健力款，即係前窄後闊
個活動度會好啲同舒服啲
大部分牌子都係300左右

好多錯字再打
另外建議一開始買最好買牛皮
布嘅用魔術貼好易鬆開
第一次買可以先買健美款，即係前窄後闊
個活動度會好啲同舒服啲
大部分牌子都係300左右

條友跑得又快 又撞得 又扭得

有冇師兄計過(/買過)係屋企砌套做到七八成動作嘅器材大概會去到幾錢

下，我覺得machine冇咁好feel喔，btw cable最有feel

唔知點解攰好多
其他人覺得點

都係要上網訂？香港有冇得買？

計唔計裝得落啲器材嘅呎價
最化算都係bench 加 dumbbell

如果有一套eleiko rack + 300kg餅夠我玩一世

試過操到肌肉溶解 入左院訓左成2個禮拜先比走 所以以後都唔敢再操得太甘 上到太盡自己頂唔順仲傷

買左樓先好操

你要計港紙定台幣?

會然 風紀委員長(自律與自由#105678) 入一入黎

朱古力 本身我都算瘦 176cm 66-67kg 宜家就75-76 但我都有逼自己食多餐

覺得宜家呢個磅數都夠啦 怕再食個肚會肥

早幾日訂咗myprotein都係朱古力味

巴打你tdee+咗幾多%？一次過上得咁快
果6 7kg係幾耐時間既事？
我加15~20%一個月都係上得1.5kg左右

買樓都冇位
要村屋連天台/工廈單位

想問下你覺得你係肥左定壯左

想問有冇人知仲有邊到有metcon5賣？

Ching 太睇小自己！

到時有rack就想要cable

有左cable就想要leg press

我係受害者，最終成屋都係餅，而家都係去返尖操野

我會再加埋pull up bar 同resistance band
當cable用

唉慘
屋企養唔養狗，識執餅

屌你老母deadlift完就咁走左去
叫你拆餅擺返上去扮聽唔到越叫越走

手足黎

不合作運動

屌

嗰次操咗啲咩呀,講嚟聽下

點解會溶解

追住佢黎屌啦

24/7大部分都唔執嘅

起碼堅操左5個鐘

咁我都唔執啦
你地班仆街難受了

個師兄大隻到bodybuilder果，我就唔敢出聲了

是咪你25了

ching我都係waterfall操緊

剩係幫人執餅都大隻咗

你波標可以玩得幾重呀
今次我幫你拆兩餅
下次你幫我拆五餅

近排去台狗網睇人搞胸尖
個能個都整cable+rack+奧桿
閒閒地都成皮嘢港紙呢

台灣做5年=抵過尖房會費

香港=17個月就回本

走左了

佢擺返上個rack度唔拆都算了
佢就咁擺喺地下
痴撚線

我信相越大隻 做得越重既一定唔會咁

條友block pull拉一餅

係咪 白衫仔
通常 白衫仔特別惡

以為自己幪面超人
做咩動作都包撚住條腰帶
我第一次見人玩kettle bell swing都上belt

Schiek 大路香港唔難買
Harbinger 香港有銷售點
Rdx 有時賣boxing 用品嘅店有
不過會比外國買貴一兩成

佢仲要白色帽

唔敢惹佢一陣俾佢用藤條打

呢度咪有個師兄好鍾意屌人戴口罩嘅
我估佢先夠膽開佢波

原來條白衫仔 上左超人腰帶

見到白衫仔黎 真係 要走遠d

如果用拉繩個種練三頭肌
會唔會驚唔平均？
但我做用拉繩個肌肉拉緊感覺強烈啲

用錏鈴已經鎖左膊同手肘
但每次到頂就好似輕左咁

唔會 好多人用cable練三頭

Deload一個禮拜

用鈴好難練三頭

我都幾鍾意用 高丸繩 練

好

啲肉實左 但線條唔係好明顯 但我少做abs所以有啲肚腩

吃d 咩居多?

我前排用成人奶粉沖gainer飲同埋日日食下午茶同夜晚食多幾舊雞柳咁 不過可能因為我係新手所以宜啲重

唔識計 我諗我食左兩三個月度 但中間gym room冇開我都照食 喺屋企都係做45分鐘啞鈴就算

無腹肌係體脂高
唔係無練腹
肥左6-7kg其實真係無謂呃自己

努力緊咖啦

唔識計就睇#1學吧
想認真做好飲食點都要學

方向無錯嘅 一兩個月已經有好明顯效果
你自己知自己咩事啦

請問各位有冇啞鈴推薦 新手想喺屋企練吓等個人健康啲

瑞典nuo快速換果隻
其他全部淘寶貨嚟 要買都唔好咁傻豬俾錢香港網店幫你淘寶 自己諗辦法買

著白衫會打人

你地back day會大約做幾多set

其實點樣先可以持續咁減到磅
成日減完一排個心態就堅持唔到
定係應該set一個period俾自己減 之後停一排再減?
雖然成年咁計係減到脂 但係感覺上覺得太慢

自己堅持唔到嘅話咩方法都無用

我係2個水平 2個垂直拉 + dumbbell pullover
全部3-4組

介食真係堅持唔到

做多啲帶氧

成日食得清一排
跟住就會忍唔住出街食下野
成日食得清就會頂唔順
我係諗緊應該一個period 減磅
跟住一段時間就正常飲食
然後再一個period減 慢慢咁減落去

聖人式健身真係暫時仲未做到
可能之後去到bottleneck先可以要求自己更高

唔駛講到咁極端
減肥唔一定要極端飲食

個「正常飲食」唔會令你肥返轉頭係最重要

竟然無人屌佢 嗌佢睇＃1

Bro spilt 20-25 睇狀態

我意思係唔食肥膩野同炸野

講護具個part幾啱

我個正常飲食既定義係唔過tdee

唔過TDEE已經係減緊磅
你一個period減磅然後接住一個正常飲食（但都係減緊磅）
知唔知自己講緊乜

咁係你講得有問題

兩個可能性：
1.方法太嚴謹 好難持續
2.個人意志問題 要學吓做人先

返工可以點樣嚴格d 執行飲食

返到屋企8 9 點仲要煮下一餐 同埋操 真係無咩時間(一星期操4-6日）

如果16/8 斷食，12點食第一餐
到夜晚又會好肚餓

捱左大概一星期又打回原形，有無d 啱返工人仕既方法
好想17%落到11 12%

定期磅重 吔少啲份量

少飯避肥

其實你有plan但自己執行唔到 咁樣無人幫到你

有用碳循環兩星期 但都無減磅（正常應該點都減到些少？）

提下你肌肉係脂肪既三倍 如果係新手應該都唔會減得去邊 同埋我覺得你留意下自己啲肌肉好過就咁減磅

少飯避肥既原因係有策略咁降低你既熱量攝取 但係我覺得你都係配合返適量運動同埋足夠休息都好緊要

如果cutting我減磅我應該會偷笑

大家點睇飲代餐減肥
近日我家姐買左一箱代餐奶昔

其實都係calories deficit
啲代餐又貴又細份
買健身餐盒好過啦

係咪Herbalife 呀又

戇鳩康寶萊？得罪講句 食親代餐減肥都係一啲唔想付出又懶 但係想有好收穫嘅肥撚

係 仲要勁撚貴
我睇落D成分好似同我桶whey差唔多
不過佢已經比人水左買成箱

以為中學初中比人水過買黎飲 一罐粉$250 飲一個星期protein 又少 仲有乜乜柒柒蘆薈汁 減肥茶 夾夾埋埋成500蚊一個星期仲話想水我入會叫埋同學一齊黎買黎減肥 咁之後買粉就有折 利申：水我條友應該仲會肯灣仔A3出口對出空地sell 人 叫Peter Choi

我肌肉量算多（有操開）所以我唔suppose 仲增肌增得咁快
咁諗正唔正常？

會唔會你計少左
試下食少啲份量

邊到有得平買barebells D shake 飲到上左癮

生哂鏽既D鐵

Herbalife

冇問題 代餐既target market 係傻鳩

應該都要
我計過份量 其實已經少左300kcal 咁食
可能本身tdee 唔準
要再adjust 下

屌又係你

無錯 就係我

煮食方面試吓meal prep
一次過煮晒一星期嘅食物
咁平時應該有多啲時間操

有冇巴打飲過myprotein d期間限定味?
奶茶飲過真係唔錯
北海道鲜奶 冰拿鐵 焙茶拿鐵 呢幾隻奇怪味有冇伏?

奶茶愈飲愈覺得隻味好怪
Latte 上星期買左1kg 覺得似咖啡糖味 好飲過奶茶
但飲完應該轉牌子 myprotein啲粉唔知點解一飲就會爆瘡

可能要轉下味道冷卻下先會正常返
你隻latte係咪啡色果隻hojicha latte?

如果減極都跌唔落真係要恭喜你

100g 大約預一個掌心位
你將所以嘢預到差唔多再上網參照下人地幾多kcal
同埋預多少少
不過Cutting係睇身型多過睇磅 其實我覺得你去買條軟尺一星期度一次仲實際過mon 住個磅
不過我覺得足夠既休息仲緊要過飲食
起碼都要訓返7-9粒鐘時間黎俾身體去幫助你去recover
計我話
休息 飲食 運動 三樣都好撚重要 尤其係休息

[red]盡量食多啲蛋白質（去脂肪體重2.6-3.0g/1k咁［red]

想請教下PPL, day 1 同day 2需要有咩分別？定係可以完全一樣？
progressive overload 既話係用week定day去計？姐係如果我兩日push day都做bench press，volume 應該day 2>day 1>day2 咁loop定係 week 2 day 1 > week 1 day 1?

呢排做到有啲迷茫，落力操但效果都唔題著，唔知係咪自己排既programme 太多動作，有啲動作感受度太低。

Thank You!

睇你目標唔同你set 嘅training schedule 可以好唔同。就咁簡單睇push day 可以有上中下胸嘅寬推，窄推，夾，再加前中膊嘅推同飛， 仲有個三頭。再可以分唔同rep range for 唔同focus。你可以根據目標去分你有咩動作需要做而你一日做唔做得晒。做唔晒咪分2日。
而progressive overload , 只可以話做gym 係長期，唔洗話今次一定要做得重過上次，人每日嘅狀態都唔同， 如果有紀錄同埋長遠黎睇有overload 就會有進步

想請教各位清點食夠蛋白質
一日食幾多隻雞蛋

另外大家會按公斤*1.5 定 食夠磅數既蛋白質？

我個人好高
理論上要食好多蛋白質
但又無咁大胃口

187cm

蛋白粉加即食麥片又唔錯

唔會啦
佢啲肌肉算多（有操開）

正正經經拎個磅磅下啲嘢食
磅多幾次就會知大約自己平時食果啲嘢係幾重
有計卡路里但又減唔到我覺得果位多肌肉（有操開）Ching應該係靠估卡路里掛
唔係話估唔得 但佢計左都減唔到可能估得唔準

machine可以isolate biceps多啲
你應該係企係到玩個身有少少借咗力

兩杯 whey 一塊三文魚扒 同埋食大量雞肉
係咁食肉

三文魚扒接受到
要食大量雞肉好犀利

又BIN

食唔係問題 我好鐘意食嘢
係貴啫 成日趁超市特價掃肉

呢個我都同意
三文魚扒好貴
但雞柳好平 不過好L難食

返工撚表示都想可以訓夠7-9個鐘

阻力問題 如果係做OVERHEAD既 係頂冇晒阻力
如果做KICK BACK既 去到頂 就最大阻力
用咩工具同咩角度感覺可以差好遠

加麥片
我都係高瘦
186cm

講mud柒?

呢度共識係唔好同出面啲戇鳩生酮撚嘈
佢地鐘意妖魔化碳水就由得佢地
反正佢地咁多廢話都係繼續做肥西

quad focus hamstring glutes focus
chest focus tricep focus
back focus bicep focus

tj belt咪又係貼牌野

有錢一律直上SBD

如果多下器械 少玩big3 唔建議sbd
太厚會頂住
如果成日玩big3 直接sbd 唔洗諗

弱智仔黎
yt 睇完content farm 扮專家

SBD belt可以用一世

邪教生酮肥撚 睇到都唔想回 浪費我時間

又唔係既
都可以係食垃圾食物但唔過TDEE
可能係食件蛋糕但食少啲其它野咁

我減左幾個月都懶左少少 隔一日就想食件蛋糕

想問下你地通常一日飲幾多次粉
我70KG, 之前都係2 SCOOP 50G 一杯
E家想再加多1 SCOOP分開朝早起床果陣同GYM前飲

會唔會多左

直頭bodybuild都唔好用厚belt
除非雙修

睇你差幾多先reach protein goal囉
你估飲粉日日一定要飲㗎咩
唔通食完放題仲飲粉咩？

不嬲咁食 best pre workout

之前唔知邊個Ching教提早擺雪櫃浸一晚先
好撚正

識煮就會好食 我多數煎 落鹽少油
外脆內軟

咁緊係以正常情況下啦

我通常都係中午食個飯盒, 夜晚屋企人煮
以1.6G PER KG黎講我估應該冇問題

有無人係247做gym? 做唔做到deadlift ? d餅好似細d咁

100g粉一日？ 我食2.2g per kg都唔洗飲咁多
你平時食唔夠肉？

我自己煎鞋過鞋底
我部慢煮機又借左比ex拎唔返

Overnight protein oatmeal

我見好多人都雞蛋加麥皮 好唔好食

仁愛堂開番未呀
好想做GYM呀
邊條柒頭皮發燒都仲去做GYM呀

之前我去誠品搵啲免疫力有關既書 咁啱隔離就係keto 兩個師奶係咁講Keto 好好㗎 至於點好我完全聽唔到。最好笑係去就咁講 嗱你照住佢咁做呢就會健康囉 所以好好㗎

我麥皮加mp whey milk tea
味道ok

等我試吓先
我香蕉味

75 粉

間間24/7都唔同
加盟店係老細自己決定買咩機

印象中d餅係細塊d 要搵野墊高

247真係好廢

好撚正+1，一朝早起身最煩就係整早餐，拎出黎就食得真係快靚正，唔洗再食即食高GI

24/7 既20KG硬係好似輕小小 細小小

利申只有WATERFALL / 247

我重咗兩kg
呢兩星期
當然body fat都高咗
但都算易入口嘅類mass gainer

KETO撚?

清你幾kg
我大概80kg
本身已經唔係好見到腹肌
加多啲body fat有排減

可唔可以教下點整
我有原粒燕麥 佢本身要煮
你地係用即沖個隻？

我係用即食果隻
蛋白粉+水+燕麥
包保鮮紙擺入雪櫃

當做deficit

個樣好正

我得76
Body fat已經17.幾

咁你都算好丫
我20喇

咁真係要搞搞

好努力喇
肥仔底

我就超瘦仔

練到76kg應該

冬天快到了
點解要減脂？

減完得黎都夏天

我希望增到80
Keep到body fat 15

我有獨門心得可以快速減脂
就係
瘋狂OT

做到 我玩個到有標準plates

我會不停食零食

自從玩健身之後已經接近戒哂所有零食
食都只會食蛋白棒/蛋白曲奇果啲
不過戒唔到飲zero/白可樂

我反而唔鍾意飲甜野
但戒唔到朱古力

Myp蛋白朱古力

清加油
練好左放圖上黎j下

以為有條女教，禁入去樣都無

我買過另一隻牌子

就唔敢亂買

Myp好食？

Thanks ching，想問多少少。
假設我對握pull up做到7下
但正手一下都做唔到既話
Training 時既 lat pulldown, cable row係咪應該全部都用正手練番正手pull up上5下？

我都戎唔到 朱古力
咖啡 而家 都少飲左

食完就可以戒食朱古力

咁堅

清我都想有80kg
利申183

我脂肪多

起碼減脂快過增肌先

條垃圾話carbs lipids只係energy source唔係nutrients

果啲廢柴只係靠吸食content farm啲屎然後再周圍噴嚟獲得滿足感
真係咁易減到肥就唔駛個個減肥post都見到佢同其他生酮撚互含

非洲小朋友喊撚死

痴撚線
Carbs 唔係nutrition

連咩係營養都未知就教人減肥
咁唔怪得佢要減肥

myp好難食

全句重點

carbs係蜥蜴人控制人類既陰謀黎
你食左 身體就會無酮體 就會成身脂肪
同埋身體機能下降 又唔健康 會越黎越早死
人類根本唔需要食carbs

Protein bar應該無隻好食

真 我都未食過一隻好食嘅protein bar

Barebell shake同protein bar都好飲同好食到傻
但好貴

唔係好貴
係好撚貴

Ching 知道太多野了

呢張圖要pin

sumo好難deficit

如果健美撚同健力撚嘈交
身材vs力量
點算好🤔

健康撚表示食花生

健美撚溝死女，已羸

健力撚溝死仔喎🤔

係WOR 唔記得左你係GAY

我間分店 join嗰陣同個manager講想db rack痴返個磅數落去 過咗一年而家冇咗件事

早排問佢可唔可以買兩塊墊比人做deadlift
佢話用軟嗰啲拉根墊（厚嘅）就得
但係大佬咁都係兩回事嚟

垃圾次次dl都係deficit

健心撚表示得啖笑

好彩我又大隻 又大力啫
男女都殺曬

Deep state嗰part唔好講
會引起恐慌

拉背你講邊個動作？deadlift就130，t bar bow就一支oylmpic bar 加2餅，其他rowing個d每樣都唔同。

其實背我會做輕少少感受用緊到力，只係操完係波操完咁痛

其實操個陣都無覺得點借力，deadlift成個背都扯哂，t-bar row都係，但操完第二日等少少痛/累，反而波次次操完都勁痛，所以覺得有d位出錯。

coffee 會唔會影響做gym ?

會，掛住望佢分哂神

PAM 0卡油邊度有得買？行奧海城market place都唔見有

有冇話要邊隻麥皮?

個manager 分分鐘都冇做開尖

靠呢啲人管理真係死得

睇樣架喎 健美咪又係吸引返同性

我貪平
桂格即沖

夜晚食鐵板就夠

陣間身材都變鐵板

見佢有做少少 係唔講以為係普通人嗰隻
唔係歧視佢練健康
但係有堅gym開嘅人唔會落啲咁嘅決定囉

買埋啲sports art垃圾野 冇一部就手
餅細塊
rack濕鳩
bench唔平衡 又窄
(assisted)lat pulldown未去到盡就到底

擘開啲脾咪得囉

唯有除鞋再搵細餅墊墊佢

各有所好嘈咩撚嘢姐

先撩者賤，邊個出聲貶低另一邊就邊個錯

最好原片，GI低好多

D女成日話唔中意咁大隻, 究竟係扮定真唔中意

點會關擘開啲脾事

BTW 唔係技術上實現唔到，係Sumo deficit對活動度挑戰太大
多數人本身已經企到個hip 既活動極限黎拉

生酮其實係咪都要食below tdee先減到?
見到好多人講生酮成日針對食d咩 但食幾多又好似冇限制咁

係
無咩講限制 係因為你淨係食得脂肪同蛋白質
飽肚感大好多 你好難食到超標tdee

GI is bullshit, doesn’t matter

揀 即食+最平

btw有個deadlift問題想請教下咁多位手足，

小弟用開conventional 同埋正手揸，其實反手/Sumisho係咪真係可以重d?自己玩過下唔太習慣 好似差唔多

屋企人有糖尿病，想減低下風險

基本上3種grip：雙正手/正反手/hook grip
通常玩得比較重既都會用正反手/hook grip
因為唔會比手握力限制你
而conventional 定 sumo 就睇你身邊比例
或者要自己兩樣都練先知邊樣啱你
btw sumo deadlift 需要既技術更多
sumo is art

係呀，我用正手+conventional係上到130，反而係手唔夠力上到去hold一hold，諗緊正反手會唔會好d定用正手練手握力

個人覺得conventional舒服d, 黎緊玩下相撲先

Keto個概念係用脂肪去代替在碳水，就咁食通常係食左太多蛋白質，或者太膩食唔夠，要靠啲MCT 油補品去補夠，但呢啲嘢唔少心食多左食explosive diarrhea，好難食過量，變相感受上好易食低過。

Hook grip 啦師兄 痺左就冇事架啦

覺得手指公會好撚痛

撳咗幾下「顯示更多」先發現係圖嚟

琴日deadlift完今日仲未恢復到
今日強行hea操

睇樣

手指公都生哂枕就唔多痛

健美撚操開腹肌 點揪

會
我係 茶餐廳 果d 凍啡 凍奶
諗起都想飲
平時 dayoff 係屋企 煲劇 就飲住煲

咖啡黎姐
又唔係 冇著衫既女人

好撚痛
我係弱者 練健康 用拉力帶算

舊果d分店係咁
新開果d 好多都係玩開呢行既人開 d野用返靚野
我而家都寧願哂多小小時間搭車去d新分店玩好過

新手留名
連登係咪開始進入反碳水年代
我食碳水 你們可以圍我了

兩種女嚟喎

笑4，叫人食翻多少少肉=唔好食飯

班友咩事

新你係講緊半年？
我嗰間其實都1年未到都係咁

你個po搞到生酮撚反碳水撚扯哂旗
再屌返正常飲食撚轉頭
服左佢地

痺左就冇事架啦
信我啦，不要問只要信

Sam ng個新場 佢有喺ig po 佢揀左啲咩機
好似幾正

毒撚做尖到底要點測1rm，bench press失手dup落頭度即入院

啲女識撚咩
見到體脂低就話大隻㗎啦
見到正常大隻身形就會話太大唔好睇

其實係睇樣睇身家同你話著咩衫啲囡會鍾意你同一個道理

叫隔離spot

squat rack safety bar, 你舉3/4餅冇人會敢話你

認真
我係叫啲唔識嘅人幫我扶一扶

應該都係2020年開始既事
咁當然唔係間間都用哂靚野
黃大仙 九龍灣 d器材都ok

平時都會用safety bar，但bench press真係諗唔到

ching好大膽

唔搵人幫先最大膽
命都無

好誇張

揾人扶都要睇彩數，唔係個個識spot
我試過未落到底條友已經用力托住我支bar同我鬥力
又試過去到sticking point掙扎既時候就俾人逗返支bar上去，變相試唔到自己1rm

新手想問 一 set 嘅問題
見到有啲師兄會做大重量後，
無抖過就即做輕重量，
咁做嘅好處係在於？
係想肌力感受到好啲？泵感？
麻煩哂

例如: 30 磅dumbbell curl，再即做10/15 磅dumbbell curl

有無邊隻唔柴既即食雞胸介紹
之前食開個間執左
有試食過goji好好味 但太貴

Search drop set

會唔會meal prep.好啲
買啲牛腱 扒 雞肉 魚黎煮帶去公司食

雖然係會曬少少時間

霸個squat rack做1RM bicep curl
我跟brosciencelife學嘅

搵啲健力嘅Ching無就同佢講下點spot囉
人哋又唔一定要幫你/識點樣幫你

勁到，你都係世界級

ig大把啦,你上IG搵下

unrack 出黎嗰下最難， 做3rm 嘅bp 已經feel 到unrack 嗰下係1rm 黎

sq rack

請問我點樣減好？
172cm 68kg
但個肚好肥

肥就其實唔算肥 係肌肉量唔唔夠

我咁既情況，應該做帶氧定重訓為主？

可能係我表達有問題 我就係講解過都係咁

「望住就得 唔好掂 跌落嚟壓到我先幫手thanks」

今日8號波開唔開尖

試過講過，街人都係照逗
不過佢都係驚我傷

依家諗返轉頭又唔係比賽又唔係破香港紀錄，如果個PR咁辛苦行program果時都可能會有fail rep...... 就覺得算啦

想問下有冇無糖增重粉

咁都叫肥？咪玩啦

一定重訓

有無人飲開myprotein？
轉飲左mp一排 唔知係咪佢
爆瘡爆到仆街

咦，我都係咁
轉左1個月到
不過都唔肯定關唔關佢事
因為都係生係口罩內位置

有
不過聽人講呢啲好多都係睇基因
本身我都易生暗瘡 所以轉新蛋白粉一般都會爆幾粒
但飲多幾次就冇事
但mp飲完係爆到好誇張 面 頸 心口 背都有爆
不過宜家可能個身體適應左就好返好多
但飲哂應該都係會轉粉

我牙妹之前飲我啲ON爆瘡到仆街
而家轉左mars就無事

我都想轉mars
係咪真係好好飲

幾好飲 但十蚊一包
係myp 2殼咁上下價錢

有冇人知waterfall有冇開
電話又打唔通 官網又冇講

無人聽就放棄啦

有冇尖友經過大埔SNAP 見唔見到有冇開

24尖應該唔會關門

P記有無開

真係有開 唔該曬

行過大埔個間無

轉左包裝之後難飲咗
依家唔建議入手

想問下 Versa Gripps 握力帶錯左BCSHOP仲可以係邊度買到？

想問康文gym房有冇開

點錯法？

Amazon 有啩

想問下有冇咩護腕洗推介 唔洗助握帶果款 普通就ok

如果一星期操到4日 想操到2日腳 最好係咪都係 upper lower 咁分

sbd

冇啦 應該落波過2粒鐘先會開

買普通Flexible果款？

用耐會唔會都會鬆

屌 想操

yes 用咗一年仲好硬淨

唔該師兄

求意見 想考個PT牌旁身 做下freelance 考邊張認受性較高

唔洗員工開門既好處

Nasm/nsca/nasf

新手買啞鈴應該買幾多kg？
係咪武尊最平

10kg each

Thx!

10kg太輕啦 好快唔夠用

武尊藍店勿幫襯

係咩邊間好？
好彩未去

Carousell 大把

又冇得操

無得操當rest day算

邊度知

間gym多人過平時

應該邊間好？
我純粹業餘咁玩下

買快轉果啲
人手入餅會好快想放棄

唔該巴打

同意
人手入餅真係好麻煩 home gym 果陣買左
直頭係消磨意志

Mars啲粉十年都未補貨

太熱門

有冇人食得多protein夜晚會瘋狂放臭屁
之前封gym食少左，依家先開始食返多，唔知係咪唔適應
有有巴打有經驗，有冇得改善？係咪食多啲蔬果

WhatsApp左客服問
話下個月月頭會補貨

唔好怪我低能因為我未玩過
我想請教
例如你想舉15kg，你入15kg玩架嘛
玩到累就將啞鈴放係地下 唔拆餅
姐係我意思係咪會日日拆餅
我真係未玩過如果有咩得罪真心對唔住
當傾下偈咁傾

慢慢食返個量上升，時間耐左就無事

正常就係一個動作做4 set 8-12下
一般練一個部位就會最少做4個動作
但好多時每個動作做既重量都唔一樣
所以最起碼你都要換4次餅
同埋一個動作入面你未必可以用同一個重量做哂4組
所以可能中間drop重量果陣又要再換

而家先轉3號波
唔係開24既gym room仲會唔會開

入餅個啲要計下點擺 邊塊擺最出 先可以係換動作/重量個陣唔洗成日又拆又入餅
實際上你可以入晒啲餅唔拆餅就咁放地下 要用就直接舉 但咁樣好多動作都玩唔到或者會覺得太輕
因為唔同動作同肌肉負重能力唔同 例如飛膊好輕但推膊可以做得重啲 仲未計啲人會每組換重量個啲
所以如果淨係屋企玩啞鈴 一般建議買快調
反正開返gym都係俾錢入尖房玩

康文gym room有冇開翻？

試吓飲益力多

老實講 一般
我買左盒芋頭牛奶同蜂蜜牛奶
飲完都轉返myp朱古力

受教了各位巴打態度勁好

上兩個禮拜先更新嘅
喺終極黃藍地圖入面有

有好多味都伏伏地 不過我覺得奶綠同烏龍奶茶都not bad

竟然
我就係想試蜂蜜牛奶

台式奶茶9成似
第一次買30包黎試下 之後應該試下其他味

你唔會用死一個重量嚟做
可能你做肩推用15kg
但做肩飛鳥就用8kg
咁你做完肩推想做肩飛鳥就要戇鳩鳩咁慢慢換餅
你要扭鬆4個lock再拆餅再扭返實
完全係浪費時間

Ching口味獨特
唔敢話mars一定好飲
但myp一定係唔好飲

飲緊蜂蜜牛奶 好香 唔算死甜
幾正

其實唔差得遠
但myp平好撚多

試試先

味覺呢啲嘢好主觀
但myp係真係平好撚多
我都推介myp俾人

佢做過講過啲咩其實

點睇D健力撚霸撚住squat rack同bench成個鐘?

冇計架啦，打又唔夠人打，和平交涉又未必work

健身世界，強者為尊

有冇人讀過中大sport science果個taught master?

有啲興趣想報

Myp啲粉好難沖 mars個啲 chok兩chock就飲得

其實咁耐以黎我見開係唔識做嘅
同玩super set嘅玩成個鐘

報 支持你

記起重有玩啲吋勁主要係一半時間裝拆餅

好𠹌難搵referee, 畢左業幾年

我間gym都幾多人玩健力(都勁既)
但就下下霸住D野勁耐, 因為佢地rep數少, set數多, 休息時間又耐
以squat為例, 佢地可能做10 x 3, 每組休息4分鐘, 咁就已經用撚左幾十分鐘
你話個場少人用就話姐, 多人既時間都咁野霸住晒就真係想打9佢地lor

你搵返以前啲大學教授寫 佢地九成唔撚記得你 多數都肯幫 幫佢draft埋封信

我反而ON無事
或者試下停飲佢隻preworkout先
仲唔係就棄埋d protein

你做開個間好少架？
我做開個間有3個，而且係新手為主
唔多人用架玩

我又係口罩位
已經開始要食抗生素

2個squat rack, 一個bench press架
我間野少新手, 好多都係玩比賽同健力

我每次喺squat rack 至少一個鐘

好你少少 squat親都係大約9個字

Me2
但我朝早返工前去

下晝去 已經好少會阻住人

如果係24/7玩咁耐唔知會點
我都係玩5 SET 走人,因為有D 24/7 1個RACK包哂BP,DL同SQUAT

今日SQ同BP都係RACK度做
做左成70分鐘
執邊個架都輪左3-4次人有D唔好意思
不過佢D商用臥推架ON9 一格太高一格太低

好奇一問，24/7個場凌晨時段有冇staff/看更架？

咁咪開個聲問吓可唔可以輪囉

想問下最近觀塘既24/7 邊間先有木地板RACK？

九龍灣

問過
玩squat果啲通常都肯輪 因為拆餅裝餅易啲
但deadlift果啲好少肯share一齊

唔會有啦

咁deadlift又真係好難一齊share嘅
況且佢都用一枝bar啫
放過人地喇

deadlift重量差唔多都可以輪
差每邊差2-3餅 說難d 拆餅仲攰過working

通常人地唔肯share我會放棄 直接練其他嘢

之前有個鬼佬做緊 見我企喺度等
問我share唔share
屌佢個熱身已經重過我working set一截

SQUAT 如果身高唔同其實都好難SHARE。有次有位師兄夾硬用小腿起 ，驚佢企唔穩嚇到瀨屎

Donki 18$

平時果d已經好低

咁有冇無含乳製品既增重粉

有呢個就輕鬆好多

見過人太矮unrack搞到拉傷背脊

Gainer不了 自己買料沖仲好

香港地唔計私竇邊度有咁靚既GEAR

大場go24都有單邊

喺香港做尖未見過有呢舊嘢

commercial gym實無
某d powerlifting /weightlifting gym 就有

go24 有單邊果種

Pure / go24?

港島/離島鬼佬powerlift/weightlifting gym 見過，撬果下3幾餅都好輕鬆但拎黎拎去好齖齰

之前myprotein 大特價時買得太多protein bar 仲有盒protein bar未食得切 Nov 2020到期
120蚊有冇師兄肯要 屯元天交收

睇嚟巴打成日追po 好驚比人屌

#1無講嘅嘢唔會有事
通常都係屌伸手黨唔睇#1

緊係驚啦我真係唔識規矩丫嘛

新手想問做GYM每次都做好短時間就完
例如個日係操二頭同背，2樣都做4SET，30分鐘內一定做得完
其實正唔正常，我見D人話起碼都要做1粒鐘，但其實點做到，我做動作個陣已經係慢慢做，唔係快上快落

人地做一個鐘可能係做4-5個動作
每個10-15分鐘咁

I see..因為我做二頭同背加埋2部機 唔洗等機真係勁快做完 搞到唔知自己有冇錯

師兄 有意 有冇得sf?

體能負荷到可以慢慢加動作

會唔會係太少動作
我都係新手 剩係pull up連rest已經15分鐘

姐係一舊肌肉 用幾個唔同動作去操?

Yes
一組大肌肉都有好多唔同嘅肌肉
例如背肌都有分斜方肌菱形肌背闊肌果啲
唔同練背嘅動作會集中練唔同部份嘅背肌

明白 唔該哂

練背肌先由一個水平拉（划船）一個下拉（lat pull down/assisted pull up）開始就啱

第一次試sumo deadlift 大脾內側會痛 有冇巴絲試過

隻手掌

有無得再具體d講邊個位

著名S&C教練麥克波羅伊都唔係大隻既
不過體能要好係其中一個條件

想要, 但有d 遠

4set 動作？
基本咪 4set 每set 4-5組
16-20組 當你做30秒抖分半鐘
都只少8個字

1001記得開po

1000 下一個開po